美大使說中美無法在道德上相提並論，耿爽：確實，美國能和中國相提並論嗎？

美大使說中美無法在道德上相提並論，耿爽：確實，美國能和中國相提並論嗎？

2019-11-27 16:11
【環球時報-環球網報導記者張驁】2019年11月27日，外交部發言人耿爽主持召開例行記者會，部分實錄如下。

記者問：據報導，25日，美國駐德國大使格雷內爾發表聲明稱，中美無法在道德上相提並論。格還表示，把美國政府同中國共產黨進行比較，這是對美國的侮辱，也是對中國民眾的侮辱。你對此有何評論？

耿爽回應稱：美國的一些政客和官員隔三差五就要出來叫一叫、跳一跳，攻擊抹黑中國。他們的拙劣表演充分暴露出其不可告人的險惡用心和政治企圖。

美國確實無法在道德層面同中國相提並論。在國際社會大家庭裡，中國始終維護和平，促進發展，堅守道義，同各國攜手構建人類命運共同體。美國卻損人利已，唯我獨尊，背信棄義，在世界上大搞順我者昌，逆我者亡。

第一，中國始終是世界和平的建設者。中國堅持走和平發展道路，積極為維護世界和平穩定貢獻智慧力量。截至去年底，中國累計派出聯合國維和人員近4萬人，成為安理會五常中派出維和人員最多的國家。在國際關係中，中國堅持相互尊重、不干涉內政原則，推動各方通過對話協商解決朝鮮半島、伊核、阿富汗、若開邦等熱點問題，積極發揮建設性作用，日益成為世界和平的穩定之錨和信心之源。

反觀美國，可謂是世界動盪不安的製造者。在阿富汗、伊拉克、利比亞、敘利亞等國燃起戰火，給當地百姓留下了無法彌合的傷痛。赤裸裸干涉他國內政，在亞非地區遙控“阿拉伯之春”，在歐亞導演“顏色革命”，在世界各地搞“和平演變”，已經成為全球最大的不穩定因素。

這樣的美國，能和中國相提並論嗎？

第二，中國始終是全球發展的貢獻者。中國堅持對外開放，互利共贏，同世界分享中國發展的機遇。中國堅定維護以世界貿易組織為核心的多邊貿易體制，致力於構建開放型世界經濟。作為世界第二大經濟體，中國對全球GDP增量的貢獻率已連續10年高達34%。70年來，中國共向166個國家和國際組織提供近4000億元人民幣援助，為120多個發展中國家提供了力所能及的幫助。共建“一帶一路”倡議提出6年來，獲得了國際社會的高度認同和積極響應，取得了一大批早期收穫，已經成為當今世界最受歡迎的公共產品和規模最大的經濟合作平台。

反觀美國，可謂是霸凌行徑的操弄者。處處奉行“美國優先”，只想佔他人便宜。在與別國貿易往來中，一言不合就加徵關稅。在國際金融體系中，濫用美元壟斷地位，動不動對他國實施單邊制裁和長臂管轄。還動用國家力量編造“莫須有”的罪名，打壓特定國家和特定企業。美國自己不願投入，卻千方百計干擾破壞中國和其他國家開展合作。

這樣的美國，能和中國相提並論嗎?

第三，中國始終是國際秩序的維護者。中國高舉多邊主義旗幟，堅定維護以聯合國為核心的國際體系、以國際法為基礎的國際秩序，推動構建人類命運共同體。中國迄今參加了100多個政府間國際組織，簽署了超過500個多邊條約。中國為推動《巴黎協定》的全面達成和有效落實作出了突出貢獻。中國歷來按時足額繳納聯合國會費，支持聯合國為促進世界和平與發展發揮作用。中國積極推動落實聯合國2030年可持續發展議程，在G20杭州峰會期間，首次將發展議題納入全球宏觀政策協調框架之內，得到了廣大發展中國家的一致讚譽和好評。

反觀美國，可謂是國際事務的攪局者。2017年以來，美國逃避應承擔的責任義務，退出聯合國教科文組織、人權理事會、巴黎協定、伊核協議、中導條約等。美國國內侵犯人權的狀況很普遍、很嚴重，卻對他國人權狀況說三道四，而且自己並不是聯合國《兒童權利公約》、《消除對婦女一切形式歧視公約》等重要人權公約的締約方。美國派軍艦到別的國家門口耀武揚威，叫囂著南海航行自由，卻未加入《聯合國海洋法公約》。美方長期拖欠聯合國會費高達10.55億美元，使聯合國陷入了財政危機，甚至還在今年聯大期間宣稱“自己是民族主義者”，公然批評全球化。

這樣的美國，能和中國相提並論嗎？

另外，我不得不說的是，格雷內爾先生試圖挑撥中國共產黨和中國人民的關係，極其陰險，新中國成立70年來，中國共產黨帶領中國人民實現了從站起來、富起來到強起來的歷史性飛躍，受到全體中國人民的衷心擁護。根據美國民調機構的調查結果，中國民眾對政府的信任度全球第一。人心是最好的口碑。任何妄圖否定中國的社會主義制度、挑撥中國共產黨和中國人民關係的政治圖謀都注定不會得逞!

最後，我要奉勸格雷內爾先生和美國一些政客，人貴有自知之明，請趁早放棄偏見執念，停止喋喋不休的反華聒噪，反省美國自身問題。還是那句話，不要高估自己的造謠能力，也不要低估別人的判斷能力。謊言重複千遍依然還是謊言。

eat banana la